［耶撚對決］基督教大戰天主教

眼見近日好撚多耶撚post,小弟一時興起想搞個耶撚大對決

一句到尾，基督教定天主教啲耶撚on9 啲

正評：天主教
負評：基督教

why

Not

摩門教先係最真實既

如果真係有神
呢個大佬比人嘅感覺就係好似一條友悶得滯整個樂園同啲玩具出嚟解悶
睇啲玩具自生自滅打生打死
得閒自己落場表明身份
做下戲派下膠開下外掛閃人
啲玩具就會當你神咁拜
但大佬梗係要玩下野攪到唔係個個都拜佢啦
如果唔係啲玩具隻隻都咁聽話邊到有趣
所以信天主教信基督教唔信教都好
我地就日嘈夜嘈
大佬就喺上面食花生睇我地有幾on9

兩個都咁戇鳩

完

基督教完勝

基督教聖公會代表 管浩鳴
天主教代表 陳日君

基督教代表 高皓正
天主教代表 羅蘭

我認同
等於玩模擬市民我地都會玩吓嘢整到佢地好悲慘
即使世界有神
只係一個無聊但係有能力嘅變態

點對決? 鬥有錢?

基督新教其中一個同天主教唔同嘅特色係所有信徒平等 冇人嘅地位會比其他人高

新教咁多分支，你講邊個教會?
可謂平等地位? 講邊方面?

sor講得唔清楚， 應該係除左聖公會因為源自英國公教所以仲有主教制度

想請教牧師喺新教係擔當咩角色?
一個教會e.g.浸信會，又有無領袖?

我講果種平等係指新教唔會好似天主教咁神父/教宗有絕對嘅authority 信徒可以唔同意牧師同教師嘅釋經方式
至於牧師嘅角色 比較似係係教會入面唔同嘅分工 例如牧師負責牧養 執事負責行政 而就算冇post嘅普通信徒 佢地同有post嘅都同樣係屬於教會嘅一部份 所以唔會有高低之分
當然 因為教會實際上嘅運作 所以會出現一個例如堂委會嘅行政機構 入面有教牧長執 係架構上佢地係教會嘅領導者因為佢地會負責統籌教會嘅工作 但係教會嘅神學上佢地唔係高過教會入面嘅信眾

姓高條傻仔咪拎出黎講啦 , 講野又串又神神化化又未婚搞大條女個肚

基督教好撚痴線
以前村到有間小教會 好似叫咩播道定衛理
除左自己之外其他教都係邪教
上次係街話人地摩門教佛教搵女教友同人扑野叫人入教
同個阿婆講只有基督教係好